% Podatki o avtorskih pravicah
\vspace*{0mm}
\Large\textbf{Izjava}\normalsize
\vskip\medskipamount % desired skip
\leaders\vrule width \textwidth\vskip0.4pt % desired thickness
\vskip\bigskipamount % ditto
\vspace{-5mm}
\begin{enumerate}
\item Spodaj podpisani(-a) [Janez Novak], rojen(-a) [7.\ 10.\ 1989 v Ljubljani], študent(-ka) Fakultete za strojništvo Univerze v Ljubljani, izjavljam, da sem doktorsko delo z naslovom [Zasnova predloge za doktorsko delo na Fakulteti za strojništvo], izdelal(-a) samostojno v sodelovanju z mentorjem [prof.\ dr.\ Francem Horvatom] in somentorjem [prof.\ dr.\ Antonom Kovačičem].
\item Izjavljam, da je doktorsko delo, ki sem ga oddal(-a) v elektronski obliki, identično tiskani verziji.
\item Izrecno izjavljam, da v skladu z določili Zakona o avtorski in sorodnih pravicah (Ur.\ l.\ RS, št.\ 21/1995 s spremembami) dovolim objavo doktorskega dela na spletnih straneh Fakultete in Univerze v Ljubljani.
\item S podpisom se strinjam z javno objavo svojega doktorskega dela na straneh na svetovnem spletu preko Repozitorija Univerze v Ljubljani.
\end{enumerate}

S svojim podpisom zagotavljam, da:
\begin{itemize}[label={-}]

\item je predloženo besedilo rezultat izključno mojega lastnega raziskovalnega dela;
\item je predloženo besedilo jezikovno korektno in tehnično pripravljeno v skladu z Navodili za izdelavo doktorskih del, kar pomeni, da sem:
\begin{itemize}[label={-}]
\item poskrbel(-a), da so dela in mnenja drugih avtorjev oziroma avtoric, ki jih uporabljam v doktorskem delu, citirana oziroma navedena v skladu z Navodili za izdelavo doktorskih del, in
\item pridobil(-a) vsa dovoljenja za uporabo uporabljenih podatkov in avtorskih del, ki so v celoti (v pisni ali grafični obliki) uporabljena v tekstu, in sem to v besedilu tudi jasno zapisal(-a);
\end{itemize}
\item se zavedam, da je plagiatorstvo – predstavljanje tujih del (v pisni ali grafični obliki) kot mojih lastnih – kaznivo po Kazenskem zakoniku (Ur.\ l.\ RS, št.\ 55/2008 s spremembami);
\item se zavedam posledic, ki bi jih na osnovi predložene doktorskega dela dokazano plagiatorstvo lahko predstavljalo za moj status na Fakulteti za strojništvo Univerze v Ljubljani v skladu z relevantnim pravilnikom.
\end{itemize}
\vspace{2cm}
V Ljubljani, dne [15.7.2013]\hfill Podpis avtorja(-ice):~\underline{\hspace{4cm}} 